---
title: "Развитие команды"
date: 2021-10-06T19:41:31+03:00

lastmod: 2022-04-10T19:41:31+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

---

- Разобрали что такое **Развитие** в принципе и зачем оно нужно Лидеру команды
- Жизненный цикл развития команды (по модели Б.Такмана)
- Цикличность жизненного цикла развития. Модели Такмана подвержены даже устоявшиеся команды)
- Пример ускоренного прохождения этапа Формирования и Шторминга команды от [@sanzhar_nick](https://t.me/sanzhar_nick) (13:00)
- Как провести команды через этап Шторминга и не потерять команду
- Пример онбординга нового сотрудника от [@NurbolBekmurza ](https://t.me/NurbolBekmurza)
- Насколько длительный процесс Формирования, Шторминга в команде / компании на примере опыта [@BelyaevStanislav](https://belyaev.live) (34:00)
- Влияние культуры на развитие команды и на действия лидера
- История от [@NurbolBekmurza](https://t.me/NurbolBekmurza) про влияние на сотрудников (про опоздания и как можно влиять на дисциплину)(54:00)
- Выход и резюме (1:03:00)

Ссылки на которые ссылались:
- [Модель Брюса Такмана](https://habr.com/ru/company/stratoplan/blog/226905/) - про формирование команды и ее жизненного цикла 
- [Модель  DISC](https://psytests.org/funtest/disc.html) - для оценки личности и совместимости
- Для классического проектного управления - [есть иной взгляд](http://www.elitarium.ru/sozdanie-komandy-cel-proekt-status-razvitie-pravilo-povedenie-kollektiv-psihologiya-sovmestnaya-rabota/) на формирование команды
- [Влияние культуры на развитие команды](https://www.youtube.com/watch?v=2ikxv8Ldex0&list=PLeNbGOow-rnehpLozqqgY44eFEIz7os-u), лекции про культуры в разных нациях
- Материал для будущей встречи - [План входа менеджера в команду](https://mm.tt/1901841146?t=SzVjn3SDrl)


{{< telegram "Projects_KZ/6339" >}}